\chapter{Basiswechsel (WIP)}

\paragraph{Stichworte: } Basiswechsel, Matrixdarstellungen zu verschiedenen Basen, Basiswechselsatz, Spezialfälle, äquivalente und ähnliche Matrizen, Rang äquivalenter Matrizen

\section{Bemerkungen}

\begin{remark}
    zur Darstellungeiner lin. Abb. $f: V \to W$ als Matrix $f_C^B: K^n \to K^m$:

    \begin{enumerate}
        \item \emph{L14.23} Die Matrix stellt die lin. Abb. dar, d.h. $\prescript{}{C}{[f(v)]} = \prescript{}{C}{[f]}_B * \prescript{}{B}{[v]}$ für alle $v \in V$, d.h. multipliziert man die Matrix $\prescript{}{C}{[f]}_B$ mit dem Koordinatenvektor von $v$ bzgl. $B$, so erhält man das Bild $f(v)$, und zwar als Koordinatenvektor bzgl. $C$.
        \item \emph{L14.25} Bei der Matrixdarstellung $\prescript{}{C}{[f]}_B$ einer lin. Abb. $f: V \to W$ kommt es auf die Basen $B, C$ an! Auch die Reihenfolge der Basiselemente spielt eine Rolle, deswegen nimmt man für $B$ bzw. $C$ (geordnete) Tupel von Basiselementen, etwa $B = (v_1, v_2, \ldots, v_n)$.
        \item \emph{L15.5} Die Matrixdarstellungen linearer Abb. stellen diese \emph{eindeutig} dar: Die Abb. $\hom(V, W) \to K^{m \times n}$, $f \mapsto \prescript{}{C}{[f]}_B$ ist für jede Basiswahl $B, C$ ein \emph{Isomorphismus}.
    \end{enumerate}
\end{remark}

Wir behandeln in diesem Kapitel das Problem des \emph{Basiswechsels}.

Dafür hatten wir die folgenden Konventionen fest:

\section{Ausgangslage}

Seien $V$, $W$ beides $K$-Vektorräume, gegeben sei eine lineare Abbildung $f: V \to W$ mit Basen $C$, $C'$ von $W$ ($\dim W = m$), und Basen $B$, $B'$ von $V$ ($\dim V = n$).

Können dann jeweils die Matrixdarstellungen $\prescript{}{C}{[f]}_B$, $\prescript{}{C}{[ff]}_B \in K^{m \times n}$ bilden.

Problemstellung: Wie hängen die beiden Matrizen zusammen? Kann man die eine Matrixdarstellung in die andere umrechnen?

\section{Situation}

Wir haben die Matrixdarstellungen $\prescript{}{C}{[f]}_B$, $\prescript{}{C'}{[f]}_{B'}$, beschrieben mit den Diagrammen

\[\xymatrix{
    {B \subseteq V} \ar[d]_{K_B} \ar[r]^f & W \supseteq C \ar[d]^{K_C}\\
    K^n \ar[r]_{\prescript{}{C}{f}_B} & {K^m}} \text{und}%
\xymatrix{
    {B' \subseteq V} \ar[d]_{K_B'} \ar[r]^f & {W \supseteq C'} \ar[d]^{K_C'}\\
    {K^n} \ar[r]_{\prescript{}{C'}{f}_{B'}} & {K^m}}\]
